新手一問 sigma 18-35 f1.8 好唔好用

我80d 諗住去日本玩
諗緊買唔還好
定喺用翻18-135 算

重

重到唔想拎出街
同埋會走焦

畫質好，全開可用
但走焦好勁，cal完都走
買左一個月就放左

無反用 唔怕重的話 係好正

要用liveview對焦

舉鐵始終覺得s17-50係最平行

利:放左80d

dslr極易走焦，重

但可以帶少2，3枝1.8定焦同埋唔貴

長用80d 我覺得係必入

拍片一流

之前係7d2用，無走焦 。支鏡好正

之前80D用,用過usb dock調過之後冇走焦,
但支野真係重,但係焦距都方便,同1.8光圈,真係吸引
如果影人多,推多支50mm 1.4 art鏡,都好sharp.
2支 2手價位都係平均3500-4500到一支,都幾抵玩(50mm會貴少少)
但係重點都係個重字

唔適合任何要用自動對焦既場合
而且極重
焦距亦唔係好有用, 真係拍片用

去dcfever都搵到件2手體質好既鏡試下,價錢都唔算貴

睇吓你多唔多用呢個焦段
好Sharp 全開一枝當幾枝定焦
我又無試過走焦
由D7000轉D500近鏡都係用佢多
缺點 真係重 同埋 對焦唔算特別快